<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">药物手册</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>

    <string name="data1">{id:\"1\",name:\"穗悦(缬沙坦胶囊)\",outward:\"本品为胶囊剂，内容物为白色颗粒或粉末。\",suitSymptom:\"适用于各类轻中度高血压。\",noSuitSymptom:\"对本品过敏者禁用。妊娠妇女禁用。\",useAndQuantity:\"口服，一次1粒，一日1次。\",badSymptom:\"不良反应少见，轻微且为一过性:\n 1. 偶见轻度头痛，头晕，疲乏，腹痛，干咳，体位性血压改变少见。 \n 2. 偶见血钾增高，中性粒细胞减少，血红蛋白和红细胞压积降低，血肌酐和转氨酶增高。 \n 3. 有腹泻，鼻炎，咽炎，关节痛，恶心等不良反应的报道。\",	precautions:\"1. 对存在血容量和电解质异常的患者，应当注意预防低血压。\n 2. 哺乳期妇女慎用。\n 3. 严重肝，肾功能不全者慎用。\",mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"1.png\",category:\"\",subject:\"\",	autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data2">{id:\"2\",name:\"玄宁(马来酸左旋氨氯地平片)\",outward:\"本品为白色或类白色片。\",suitSymptom:\" 1.血压病. \n 2.慢性稳定性心绞痛及变异型心绞痛。\",noSuitSymptom:\"对二氢吡啶类钙拮抗剂过敏的病人禁用。\",useAndQuantity:\"治疗高血压的初始剂量为2.5mg，每日一次；最大剂量为5mg，每日一次。\",badSymptom:\"较少见的副反应是头痛、水肿、疲劳、失眠、心、腹痛、面红、心悸和头晕。\",precautions:\"1.肝功能受损病人的使用。\n 2.肾功能衰竭病人的使用：肾功能损害患者可以采用正常剂量。本品不被透析。\",mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"2.png\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>	
    <string name="data3">{id:\"3\",name:\"康忻(富马酸比索洛尔片)\",outward:\"本品为淡黄色心型薄膜衣片，除去包衣后显白色。\",suitSymptom:\"高血压、冠心病（心绞痛）。\",noSuitSymptom:\"休克、房室传导障碍、病窦综合症、窦房阻滞、心动过缓（50次/分以下），血压过低，支气管哮喘及外周循环障碍晚期。\",useAndQuantity:\"对于所有适应症：应在早晨并可以在进餐时服用本品。用水整片送服，不应咀嚼。高血压或心绞痛的治疗：通常每日一次，每次5mg富马酸比索洛尔。轻度高血压患者可以从2.5mg富马酸比索洛尔开始治疗。如果效果均不明显，剂量可增至每日一次，每次10mg富马酸比索洛尔。本品宜长期用药。无医嘱不可改变本药的剂量，也不宜中止服药。如需停药时，应逐渐停用，不可突然中断。\",badSymptom:\"1 服药初期可能出现有轻度乏力、胸闷、头晕、心动过缓、嗜睡、心悸、头痛和下肢浮肿等，继续服药后均自动减轻或消失。\n 2 在极少数情况下会出现胃肠紊乱（腹泻、便秘、恶心、腹疼）及皮肤反应（如红斑、瘙痒）。\",precautions:\"\",mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"pic_3.png\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data4">{id:\"4\",name:\"倍他乐克（琥珀酸美托洛尔缓释片）\",outward:\"本品为白色或类白色薄膜衣片。\",suitSymptom:\"高血压、心绞痛。伴有左心室收缩功能异常的症状稳定的慢性心力衰竭\",noSuitSymptom:\"心源性休克。病态窦房结综合征。Ⅱ、Ⅲ度房室传导阻滞。不稳定的、失代偿性心力衰竭患者。有症状的心动过缓或低血压。本品不可给予心率&#060;45次&#047;分、P&#045;Q间期&#062;0.24秒或收缩压&#060;100mmHg的怀疑急性心肌梗死的患者。\",useAndQuantity:\"口服，一天一次，最好在早晨服用，可掰开服用，但不能咀嚼或压碎，服用时应该用至少半杯液体送服。剂量应个体化，以避免心动过缓的发生。\n 下列是有效的用药指导：\n 高血压；47.5&#126;95mg，一日一次。\n 心绞痛：95&#126;190mg．一日一次。\n 心功能Ⅲ&#045;Ⅳ级的稳定性心力衰竭患者的用量：推荐的起始用量为11.875mg (23.75mg片的半片)，一日一次。剂量应个体化，在增加剂量过程中应密切观察患者，因为某些患者的心力衰竭症状可能会加重。1&#045;2周后，剂量可加至23.75mg，一日一次。再过二周后，剂量可增至47.5mg，一日一次。对于那些能耐受更高剂量的患者，每二周可将剂量加倍，最大可至190mg，一日一次。\",	badSymptom:\"心率减慢、疲乏和眩晕\",	precautions:\"美托洛尔可能使外周血管循环障碍疾病的症状如间歇性跛行加重。对严重的肾功能损害、伴代谢性酸中毒的各种急症，及合用洋地黄时，必须慎重。\",	mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"pic_4.png\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data5">{id: \"5\",name:\"立普妥（阿托伐他汀钙片）\",outward:\"本品为白色椭圆形薄膜衣片\",suitSymptom:\"用于治疗高胆固醇血症和混合型高脂血症；冠心病和脑中风的防治。\",noSuitSymptom:\"1.对阿托伐他汀过敏的患者禁用。\n 2.有活动性肝病或不明原因血氨基转移酶持续升高的患者禁用。\",useAndQuantity:\"成人常用量 口服：10～20mg，每日1次，晚餐时服用。\",badSymptom:\"本品最常见的不良反应为胃肠道不适，其他还有头痛、皮疹、头晕、视觉模糊和味觉障碍。\",precautions:\"1.用药期间应定期检查血胆固醇和血肌酸磷酸激酶。有肝病史者服用本品还应定期监测肝功能试验。\n 2.在本品治疗过程中如发生血氨基转移酶增高达正常高限的 \n 3.有低血压、严重急性感染、创伤、代谢紊乱等情况，须注意可能出现的继发于肌溶解后的肾功能衰竭。\n 4.肾功能不全时应减少本品剂量。\n 5.本品宜与饮食共进，以利吸收。\n 6.饮食疗法始终是治疗高血脂的首要方法，加强锻炼和减轻体重等方式，都将优于任何形式的药物治疗。\",mateForbid:\"\",observation:\"\",	pic:\"pic_5.png\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data6">{id: \"6\",name:\"拜阿司匹林（阿司匹林肠溶片）\",outward:\"白色光滑圆形片剂 100mg\",suitSymptom:\" 1、抑制血小板聚集。\n 2、预防心梗、中风、TIA、心绞痛、卒中。及深静脉血栓及肺栓塞。\",noSuitSymptom:\"对阿司匹林和含水杨酸的物质过敏；胃十二指肠溃疡；出血倾向（出血体质）。\",useAndQuantity:\"本品宜在饭后用温水送服，不可空腹服用。本品为肠溶片，必须整片吞服，除了在治疗急性心肌梗死时，为了能快速发挥药效，第一片药应捣碎或嚼碎后服用。主动脉冠状动脉静脉搭桥术(ACVB)后，开始使用拜阿司匹灵（阿司匹林肠溶片）最佳时间为术后24小时。\n 服药剂量和次数：\n 不稳定性心绞痛时，每天阿司匹林的剂量为75mg&#045;300mg，建议每日阿司匹林的剂量为100mg；\n 急性心肌梗死时，每天阿司匹林的剂量为100mg&#045;160mg，建议每日剂量为100mg；\n 预防心肌梗死复发，建议每天的阿司匹林的剂量为300mg；\n 动脉血管手术后，每天阿司匹林的剂量为100mg&#045;300mg，建议每天用量为100mg; \n 预防大脑一过性的血流减少和已出现早期症状后预防脑梗死，每天阿司匹林的剂量为30mg&#045;300mg，建议每天用量为100mg。\",	badSymptom:\"常见的不良反应为胃肠道反应，如腹痛和胃肠道轻微出血，偶尔出现恶心、呕吐和腹泻。\",precautions:\"患哮喘、花粉性鼻炎、鼻息肉或慢性呼吸道感染患者和对所有类型的镇痛药、抗炎药和抗风湿药过敏者，在使用拜阿司匹灵有引起哮喘发作的危险。在用药前应咨询医生。\",mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data7">{id: \"7\",name:\"硝酸甘油\",outward:\"本品为白色片\",suitSymptom:\"用于心绞痛的治疗及预防，降低血压，充血性心力衰竭。\",noSuitSymptom:\"禁用于心肌梗死早期 (有严重低血压及心动过速时) ，严重贫血，青光眼．颅内压增高和已知对硝酸甘油过敏的患者。\",useAndQuantity:\"舌下含服：片剂，一次0.25～0.5mg，每5分钟可重复1片，如15分钟内总量达3片后疼痛持续存在，应立即就医。在活动或大便之前5～10分钟预防性使用，可避免诱发心绞痛。\",badSymptom:\"头痛：可于用药后立即发生，可为剧痛和呈持续性。偶可发生眩晕、虚弱、心悸和其他体位性低血压的表现，尤其在直立、制动的患者。治疗剂量可发生明显的低血压反应，表现为恶心，呕吐、虚弱、出汗，苍白和虚脱。\",precautions:\"应使用能有效缓解急性心绞痛的最小剂量，过量可能导致耐受现象。片剂用于舌下含服，不可吞服。舌下含服用药时患者应尽可能取坐位，以免因头晕而摔倒。\",	mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
	<string name="data8">{id: \"8\",name:\"地高辛\",outward:\"本品为白色片\",suitSymptom:\"用于急、慢性心力衰竭，控制心房颤动，心房扑动引起的快速心室率，室上性心动过速。\",noSuitSymptom:\"1.任何洋地黄类制剂与规格中毒者。\n 2.室性心动过速、心室颤动、肥厚型梗阻性心肌病。\n 3.预激综合征伴心房颤动或心房扑动者。\",useAndQuantity:\"口服：成人常用量一次0.125～0.5mg，一日1次，7天可达稳态血药浓度，若快速负荷量，可一次0.25mg， 每6～8小时1次，总剂量一日0.75～1.25mg；维持量一次0.125～0.5mg，一日1次。\",badSymptom:\"常见的不良反应包括：促心律失常作用、胃纳不佳或恶心、呕吐、下腹痛、异常的无力、软弱。少见的反应包括：视力模糊或色视，如黄视、绿视、腹泻、中枢神经系统反应如精神抑郁或错乱。罕见的反应包括：嗜睡、头痛及皮疹、寻麻疹(过敏反应)。\",precautions:\"不宜与酸、碱类配伍。慎用：低钾血症；不完全性房室传导阻滞；高钙血症；甲状腺功能低下；缺血性心脏病；心肌梗死；心肌炎；肾功能损害。用药期间应注意随访检查：血压、心率及心律；心电图；心功能监测；电解质尤其钾、钙、镁；肾功能；疑有洋地黄中毒时，应作地高辛血药浓度测定。过量时，由于蓄积性小，一般于停药后1&#126;2天中毒表现可以消退。应用时注意监测地高辛血药浓度。\",mateForbid:\"\",observation:\"\",pic:\"\",category:\"\",subject:\"\",autoSearchStr:\"\"}</string>
		
</resources>